**马格尼托哥尔斯克**（俄語：，意思为磁山城）建城于1931年，位于[南乌拉尔山东麓](../Page/南乌拉尔山.md "wikilink")，位于[车-{里}-雅宾斯克州内](../Page/车里雅宾斯克州.md "wikilink")，同时是南[西伯利亚铁路与](../Page/西伯利亚铁路.md "wikilink")[乌拉尔河交会处](../Page/乌拉尔河.md "wikilink")。面积375.85平方千米，人口约41.67万，它是俄罗斯最大的钢铁工业中心。乘坐铁路从马格尼托哥尔斯克前往车-{里}-雅宾斯克州首府[车-{里}-雅宾斯克有](../Page/车里雅宾斯克.md "wikilink")417公里距离，离开首都[莫斯科](../Page/莫斯科.md "wikilink")1916公里。

## 概况

人口约41.67万（2005年统计）。根据1989年人口民族成分统计，[俄罗斯人佔](../Page/俄罗斯人.md "wikilink")81.5
%，[乌克兰人](../Page/乌克兰人.md "wikilink")4.3
%，[鞑靼人](../Page/鞑靼人.md "wikilink")6.4
%，[巴什基尔人](../Page/巴什基尔人.md "wikilink")2.8
%，[白俄罗斯人](../Page/白俄罗斯人.md "wikilink")1.0
%，[犹太人](../Page/犹太人.md "wikilink")0.4
%，[乌兹别克人](../Page/乌兹别克人.md "wikilink")0.2
%，[德意志人](../Page/德国人.md "wikilink")0.2
%及[乌德穆尔特人](../Page/乌德穆尔特人.md "wikilink")0.1 %。

## 历史

马格尼托哥尔斯克是于1929年在原有的[哥萨克村落](../Page/哥萨克.md "wikilink")**马格尼特**（）的基础上建立的。起初该城市只是作为当地[钢铁联合企业的工人的居住地而启用](../Page/钢铁.md "wikilink")，随后则因为[斯大林的](../Page/斯大林.md "wikilink")[苏联五年计划而在](../Page/苏联五年计划.md "wikilink")1931年升级成为城市。并因为附近的马格尼特山内[铁矿含量丰富](../Page/铁矿.md "wikilink")，在[第二次世界大战至](../Page/第二次世界大战.md "wikilink")1960年代中发展迅速。

## 链接

  - [照片马格尼托哥尔斯克](http://ingvarr.net.ru/photo/32)

[М](../Category/车里雅宾斯克州城市.md "wikilink")